許樹昌警告：倘葵盛西邨同邨多座有確診 或須全區封鎖

葵盛西邨第8座爆發武漢肺炎，當局昨安排5樓居民接受強制檢測，但有大廈居民漏夜搬離，惹播毒風險。政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌今早在港台節目表示，當局應盡早安排葵盛西邨第8座5樓接受強制檢測，建議5樓居民在等候結果前要盡量留在家，不要到親友家中，以免傳播病毒。他又說，若同座有不同樓層再現新個案，有需要考慮安排整棟樓的住戶強制檢測。

許樹昌說，如果葵盛西邨第8座有三個樓層都有確診個案，便要考慮全座大廈居民都要做強制檢測，因為可能病毒經過共用地方傳播。他指葵盛西邨居民接受檢測的反應良好，若此情況下暫毋須整幢居民強制檢測。

他又指出，現時社區源頭不明的個案仍然多，葵盛西邨第1座有確診個案，亦未與5座的個案彼此相關，但若發現同一屋邨有多座都有確診，就要小心留意，有機會要全區封鎖。

搬走

支持 中國式防疫
防疫要緊

但有大廈居民漏夜搬離

全區封係咪想入去返工都唔得?

全境封鎖

不用PS4,也能玩全境封鎖

叫佢地快走

走人啦 走人啦

屌, 上次SARS就淘大 38萬
今次反而係公屋 無得38萬買私樓了

遲早死人，有特快公屋過你嘆